政府專家許樹昌已於周六(13/3)率先在中大醫院接種BioNTech疫苗，打完針後「左手手臂痛咗半日，其他冇事。」

注射疫苗計劃已經開展兩星期，中大醫學院教職員和學生已於日前開始陸續於中大醫院及其他社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。

其中中大醫學院院長及多位教授，已於周六（3月13日）率先在中大醫院接種BioNTech/復星醫藥的「復必泰」疫苗，包括中大校長段崇智、政府專家顧問許樹昌。

許樹昌對記者說，打完針後「左手手臂痛咗半日，其他冇事。」記者問之後有無不適，他說沒有。
Pain at left upper arm for half a day. Well otherwise.

許樹昌又係打BioNtech

中大醫學院上載多張教授打針的相片，但並無中大校長段崇智的相片。

中大醫學院陳家亮及許樹昌等接種新冠疫苗

中大醫學院教職員和學生日前開始陸續在中大醫院及其他社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。其中醫學院院長陳家亮及多位教授率先在中大醫院接種BioNTech(復必泰)疫苗，包括擔任政府專家顧問的中大醫學院內科及藥物治療學系系主任許樹昌，以及腫瘤學系系主任莫樹錦等。

與滅活疫苗（例如流感疫苗）不同，mRNA 疫苗打入人體之後，細胞會讀取 RNA 上嘅指令，然後根據指令，製造出指定嘅蛋白質

以輝瑞嘅 covid vaccine 為例, RNA 會指示細胞製造 covid virus 表面嘅抗原，從而令身體產生免疫反應

正常細胞讀取 RNA，然後製造病毒抗原，然後抗原會浮出，佈滿該細胞嘅表面
當免疫系統貞測到細胞表面上嘅抗原，就會引起免疫反應，將細胞殺死
免疫系統會記得呢隻抗原，當下次再遇到嘅時候，就會更快有免疫反應，即係所謂嘅「對病毒免疫／有抗體」

許樹昌點解唔打科興？？？
係咪連佢都對科興冇信心？

中文大學呼吸系統科講座教授許樹昌表示，一名74歲男子在3月1日接種了科興疫苗，至3月7日被送入屯門醫院接受治療，經電腦掃描顯示右邊丘腦出血，即出現「出血性中風」。他續指，該名病人本身患有多種長期病，包括高血壓、高血脂，而且中風在打針後6天才出現，料與疫苗無關。

政府專家顧問許樹昌在本台節目表示，死者有高血壓、高血脂、糖尿病及長期吸煙等4個導致心血管病的高危因素，由患者入院至心跳減慢，最後離世，只相隔幾個小時，認為短時間內死亡，很大機會是由於心血管疾病所致。專責小組今日下午將開會檢視患者詳細入院記錄、急救前的心電圖和血壓記錄及解剖報告等，相信與疫苗接種未必有關。

身體已經投左票

政府疫苗顧問專家之一的許樹昌被問到會否接種科興疫苗時，拒絕回應，只是表示「私人問題唔好政治化」，不過，說政治誰最政治？

袁國勇、梁卓偉、許樹昌都係打BioNtech 疫苗

已經犯咗國安法，拉得

深藍莫樹錦都係biontech

怕痛，不了

點解唔打安全可靠、細副作用既科興

個腦支持科興
不過身體不受控制

唔該唔好政治化許樹昌打BioNTech

政府疫苗顧問專家之一的許樹昌被問到會否接種科興疫苗時，拒絕回應，只是表示「私人問題唔好政治化」。

身體好很誠實

佢地係咪犯左國安法
擺明落中共面姐....

科興真係智力測試黎

點解莫樹錦係藍？

堅痛 俾人全力打左一拳咁

如果身體好 點解唔打biontech?
本來就建議身壯力健既人打高保護率既biontech

呢個post一定無五毛

佢其實係咪勸緊d愛國廢老唔好以身試藥

許生支持大家打科興，但自己就打BioNtech

邊個打針唔痛？即係暗示無唔舒服

其實真喺堅痛，比一般針痛好多。打完頭5分鐘個頭wing wing 哋。

佢自己打皮下唔係打肌肉係會更加痛

肯撚定

我打手臂，望都無望

咁咪死好多細胞

反而滅活就追住個virus 打

真啊 科興係留返俾老人家同長期病打

許樹昌共匪黎ga

會，同埋啲 mRNA 會影響幾多細胞，製造幾多抗原，係未知

如果抗原太多，免疫系統會視為受到極大量嘅病毒入侵，會引發 cytokine storm 攻擊主要器官，可以引致死亡

盧寵物打咗科興

佢就醒，唔打 mRNA ....

我自己會打科興
1. mRNA長線會否引否副作用, 乜野副作用既未知數太高
2. 我又不是前線, 有機會接觸病毒機會低, 打biontech高保護誘因不大

誠實

我寧願唔打 或者等Johnson & Johnson
都唔會打科興

唔愛國

佢科興打手只係工作，打biontech先係生活

死得幾多丫
一條mRNA 最多先搞到一粒 cell
佢又唔識 replicate
支針咁細支 死極有限嘅

無記錯佢2014已經聯署反佔中

咁你去打科興啦 咁大問題既話以色列會打？人地打左6-7成人 即係打完會亡國？

命仔緊要啊

有冇list
邊啲人打外國疫苗

莫樹錦一定唔係藍 咪鳩up

唔好政治化

人地咁支持中共就由佢死啦 上連登講一句就推翻左全世界幾十個醫學家寫既論文 寧願信冇第三期臨床數據既 都唔信有數據有論文同打緊國家既例子

呢個真係仆街黎
我地藍絲有幾多人因為佢講既專家意見死左

叫啲專家食屎啦

自己打復必泰仲好意思叫人打科興

分分鐘林奠打嗰支都係biontech

mRNA 疫苗打係人類身上係有史以黎第一次 ....

條撚樣仲好意思叫人打科興

唉屌你啱
應該由得佢地自我消滅垃圾基因算

邊係政治化？

只係喺醫學上想知佢自己會揀邊隻疫苗俾自己同點解，都係政治化？

我兩個都唔打
1. 疫苗有副作用，死咗都唔一定賠
2. 香港人接觸病毒機會低，到大爆發可能已經變晒種

根本D人硬屈人分黃藍

專家話係就係啦

on9

傻嘅都識揀啦

如果無記錯, mRNA係用納米技術導引
將個針對病毒既帽套落你原有系統上
所以近年先正式實踐使用唔意外

剩返張竹君未知 大家估佢打咩

咁細胞會唔會進化到唔想自殺唔讀取rna

仲有孔繁毅都係打BioNtech

好狗水班藍屍打大陸野，自己勾結外國勢力

【接種疫苗 齊心抗疫】為更好地預防新冠病毒，中大醫學院教職員和學生已於日前開始陸續於中大醫院及其他社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。

為鼓勵市民考慮接種疫苗，中大醫學院院長及多位教授已率先在中大醫院接種。Let’s Get Vaccinated 💪🏻💪🏻💪🏻

我們的教授是在中大醫院接受復必泰疫苗接種。

1. 未知數？科興直頭有晒答案，死咗六件添，但你又揀佢喎
2. 唔想要高保護咁咪唔好打，點解係都要揀一隻

做打手做得太明顯啦

坐醫院 唔好走 我驚你中途死左醫院唔賠

點解會無人打科興架
全部都係黑醫護嚟嘅

我哋藍絲作為沉默嘅大多數要話俾全世界聽
中國疫苗係絕對信得過嘅

好啦 工作愛國完成 去打bnt嚕

呢啲垃圾專家 真係仆街死啦 口叫人打科興 自己打德國嘢

何柏良都係

咁有效幾耐？ 係咪要每年打一次？

祝佢早日落去賠科興群組

一啲都唔成熟
佢有兩個難點
第一就係保持mrna完整
第二就係要確保mrna成功俾細胞讀到
間間廠都有唔同嘅呢方面嘅專利
所以今次都係試藥形式嚟做

除左打針位痛，你有冇咩副作用？

跟班專家打一定冇死

我都打左，個背肌痛左兩日

你班仆街叫人打科興，自己去打復必泰！咁第二針又要轉打復必泰？

想睇啲藍絲廢老點應

其實打屎忽應該冇咁痛

佢好似係大陸 打 国藥

如果真係強制打 後生打bio 廢老打科興囉

好似做完運動種酸痛？

唔係打科興 一定無事ga

身體好誠實

岩 你快D去打
唔打死全家

盧寵物打国藥呀

陳肇始透露當局擬開放更多群組接種新冠疫苗

陳肇始在網誌表示說科興及BioNTech「復必泰」疫苗經專家審核為安全有效，效益高於風險，應相信科學。

陳肇始說，因應不同年齡及組別非常期望接種新冠疫苗，正研究開放更多合資格接種組群，滿足需要率先「打針」的巿民訴求。

各位打疫苗機會來了

她又說，多名醫學專家已指出，近日一些異常個案與疫苗接種並無直接關係，但明白部分市民有擔心，而疫苗接種計劃開始後，急性疾病人士中亦有人曾接種疫苗，隨着接種數字上升，這些個案亦可能會增加，強調衞生署有機制監測。

唔叫班愛國藍絲打
咁叫你打？

有 rna 入左去，一定要讀，否則就造唔到新蛋白，個人會死

就好似電腦咁，有程式畀佢執行，佢就一定要行

至於個程式係咪有惡意嘅人去寫就另計 ....

快D打，咪得個吹字

Injection site 痛

仆街丫唔打科興, 你後生呀

重點係佢自己唔打科興

有16萬人打左, 你作為醫生都閪驚？？

其實點先保證一定正常translate?
mRNA error rate 本身高

已經打左BioNtech

中大 同 港大 醫學院都係打Biontech

做戲做全套，佢自己都應該打科興，咁先水到班傻hi 去打嘛

咁細胞都有能力degrade rna既

去救救香港數臭袁國勇許樹昌唔愛國

睇下呢個醫生講先啦

許樹昌接種復必泰疫苗 自己卻曾認為科興效益大過風險

政府專家顧問之一的許樹昌，曾指國產科興的疫苗的效益大過風險，因此建議批准使用。其後有人接種科興不適後，許樹昌仍然力撐指這些人士可能只是神經反應，相信與疫苗無關。唯自己身體卻很誠實，日前中大醫學院院長及多位教授在中大醫院接種，當中也有許樹昌，很多人關心他自己是接種那一款疫苗。

有網民指出，中大醫院只有接種德國BioNTech的復必泰疫苗。有人亦留言問中大，中大回復也指教授接種的是復必泰疫苗。不少網民知道後都大罵「你的醫學誠信已經破產。」，亦有人指「請問打邊隻疫苗呢，許教授？是科興嗎？唔好話唔係呀？又政治化呀？國家機密？」。

有網民指出，中大醫院只有接種德國BioNTech的復必泰疫苗。有人亦留言問中大，中大回復也指教授接種的是復必泰疫苗。不少網民知道後都大罵「你的醫學誠信已經破產。」，亦有人指「請問打邊隻疫苗呢，許教授？是科興嗎？唔好話唔係呀？又政治化呀？國家機密？」。

八九成已經好似

科興呢
專家吹捧完又唔打

首先要搵曬影響 translation 嘅 factor 出黎

mRNA, tRNA, ribosomes 等等

但最重要都係條 mRNA 嘅完整性 ....

科興是國家的，命仔是自己的

個仆街點解唔敢打科興?

咩情況下先，講清楚好喎 ....

呢啲好需要鬥藍嘅時候
反而大家都係一笑置之
如果係龍門老闆打科興疫苗
一定嘈到痴線，每日開10個post去批鬥
藍屍都會瘋狂恥笑，開晒post咁講，仲扮黃加入一齊批鬥

水鳩d藍絲愛國廢老打科興
自己就打來佬貨

做哂功課嘅佢 都唔打自己hard sell緊嗰隻 辛苦哂

林鄭打個時啲人話佢打BioNTech
而家咁睇應該係真

莫樹錦當日同盧寵物聯署話「佔中者係社會腫瘤」

俾我係林奠就即刻毒死許樹昌再講biontech都會死人

呢條能樣，衰能過啲毒販

Johnson 好似who未批？但香港會買咩？

sorry
見到「國產疫苗」就以為係科興

屌 佢做得出先好嘢
面皮十吋厚

但FDA批咗
唔知港共會唔會買
唔買就寧願唔打

點解會揀Johnson? 我諗住輪到我非打不可只會揀biontech, 如果仲有貨的話

支那嘢都係一鳩樣垃圾

滅活個意思係殺死個宿主

香港唔會買J&J, 因為已買左AZ
香港係每種技術買一種疫苗
所以班藍絲叫買國藥亦都無可能

又係果句, 除非你係反疫苗派
如果對大陸野反感既, 最好現在打biontech
AZ真係一直好多雜音, 歐洲反應麻麻

姐呢隻打得過？

好似荷蘭已停左az？
本身唔係優先，所以唔會咁快打到，就算打只會去cu/hku centre打

你要問下許樹昌

主要原因係mRNA始終係新技術
同埋儲存溫度比較講究
外國都試過有醫院儲存失當

不過如果非打不可又未有Johnson
我都會揀BioNTech
總之一定唔打科興

我排咗打呢隻，yea!

JJ數據好似發放得最快，冇左度右度先出街

科興大好友都唔打科興
撚D市民去打, 正仆街冚家鏟.

武肺疫苗上月26日開始接種，德國BioNTech研發嘅復必泰疫苗亦已於本月10日開打，但政府力谷嘅國產科興，至今有6人在接種科興後死亡。上月16日，疫苗顧問專家委員會以「效益大於風險」為由為科興開綠燈，委員之一許樹昌會上表示相信科興很快會提交數據，「相信佢一定出到（期刊）」，但過程需時，故認為唔需要等。

眨下眼一個月又過咗，接種疫苗嘅甩底率隨住死亡個案增加，為鼓勵市民接種，早排港大微生物學系講座教授袁國勇出動，以「超齡」唔試得自己有份研發嘅港大噴鼻疫苗，改打BioNTech疫苗，希望成為示範榜樣鼓勵市民打針。問袁教授點解唔打科興，佢嘅理由係自己屬較高危染病的群組，需要「副作用較多、但保護能力較佳」、「猛一啲」嘅疫苗。

早排港大微生物學系講座教授袁國勇出動，以「超齡」唔試得自己有份研發嘅港大噴鼻疫苗，改打BioNTech疫苗，希望成為示範榜樣鼓勵市民打針。

港大袁教授出針出力，中大醫學院院長陳家亮教授即率領多位教授，率先喺中大醫院接種疫苗，以為鼓勵市民考慮接種。有份打針嘅，包括腫瘤學系系主任莫樹錦教授、醫學院助理院長（校友事務）容樹恒教授，仲有內科及藥物治療學系系主任許樹昌教授等等。咁中大醫院可以接種邊種疫苗呢？答案係：BioNTech。

「蘋果同橙你唔可以咁樣去比較」

身為疫苗顧問專家委員會委員，許樹昌教授曾被問過有關科興疫苗有效率遠低於其他呢個問題，當時許教授話醫學界一般唔會比較唔同疫苗嘅保護率，因為各種疫苗測試嘅參與者、接種時間同地點都唔同，「蘋果同橙你唔可以咁樣去比較，你唔係用緊同一班人去試同一樣嘅藥物，一般都唔會咁樣計。」

當時記者再追問教授會唔會接種科興疫苗以增加市民信心，許就話「私人問題唔好答，唔應該將呢啲問題政治化」，而家終於有答案喇。

source?

其實疫苗都打左幾個月
AZ一直好多傳言 .....
不過今次先係第一次正式暫停

高永文都係打國藥

有咩傳言？

唔好發夢J&J, 未正式推出, 藥廠已經出產能警告
joe老頭現在迫其他廠幫手做

打完冇開心興奮

口裏說four馨
身體最誠實(走去打伏咇太)

喇柒婆依家教你拉晒依三個專家去坐監 話佢地犯國安法咁你民望一定升

呢班磚家賤種仲無恥過林奠同民建聯
戲都唔做, 身體最誠實

係，serve左歐洲D訂單先

打BIONTECH既人 SO FAR係咪無人死無人有嚴重副作用？

係既心郁想打

【13:06】本港疫苗接種計劃進行逾兩周，接種人數累計達17.7萬人。不過，政府昨日（13日）亦公布，再多兩人接種科興疫苗後死亡，累計6人接種科興後離世。元朗天暉路體育館今日仍有不少市民排隊入場接種科興疫苗，除了長者外亦有餐飲、醫療機構員工打針。

年逾60歲的林太今日前來接種，她說家中另外幾人都已經接種疫苗。至於早前有人接種疫苗離世，她坦承說「有猶豫過」，但認為接種疫苗是為己為人。

條懦夫貪生怕死，祇係政府代言人得把聲之嘛

一水退，就即刻知道邊個冇著褲

唔怪之得許樹昌呢2日潛左水

支針咁細支 死極有限嘅

天才

你估你去打佢真係比同一枝你咩
天真

好偉大呀留返俾廢老藍屍打愛蟈針

盧寵茂都係打國藥。。。

簡直係寄隻怪獸圖樣入身體，我等身體製造怪獸既模型出黎，認住個樣摧毀佢，以後見到怪獸就識自動出動。

非常好，快啲叫哂親戚朋友一齊打

犯黨安法

點都會有分別，垃圾都有分藍黃啡 啦，

「大家唔好政治化，質疑我屋企人係咪身處外國；最重要係香港人唔好俾外國利用去做二等公民」

復星合咩作研乜鬼發丫
代理經銷商業扮有份整

記者點解唔問佢做乜唔打科興呀

你乜鳩都陰謀論, 咪哩世都唔好打囉, 成世可以留係香港。 天真

I mean 細胞嘅數目 唔係個人

不如指教下邊度講錯左?

唔係仲信猿國勇許樹猖下話

專家自己打第二款

幫手搬運算唔算有份研發

梁卓偉都算好過許樹昌，起碼一開始就直接話自己打Biontech 疫苗

係唔係反過佔中就係藍？
大把人都係721之後先變黃啦

打撚完仲屈鳩佢副作用 擺明黑化科興
支持佢哋再打科興 睇吓biontech得唔得

他建議政府應向海外已接種科興及BioNTech復必泰疫苗的地區，查詢當地接種者、副作用等比率，「英女皇94歲都打復必泰疫苗，土耳其、智利、巴西亦都有打科興疫苗，問人拎數據，講畀公眾聽，咁一有死亡個案大家都唔需要虛驚」。

邊一忽似係專家？
借老本，實質共產黨港區政府代言嚟之嘛

同政治妓醫奴寵物一樣

佢主要係上年話戴口罩講唔到野seven左，
之後其他行為言論其實正常好多